amd cpu&gpu 討論post #11 睇#1先

歡迎來到 AMD CPU&GPU 討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

新手入門

CPU 部分

Radeon VII Undervolting / Overclocking

屌爭啲搶到

仆你個街

嗚牙
大家無得再丁我隻手喇

LM

大家好
我先係樓豬

番去睇
琴晚好似見唔到有power係BIOS

得OC, Advance, Tool, H/W monitor, Seurity, Boot
之後入面都冇咩ERP/ POWER個D野

其實以長遠黎睇 8x4 係唔係3200c14抵玩過3600c17?
同樣問題 我應該問左好多次

鮮花插落屎上面嘅感覺

鏡面真係好靚開始明點解咁多人買呢隻

royal 2*8gb 3200c16新蛋而家只係做緊$1125

我覺得金色仲靚，可惜我揀嗰個mhz無金色

依家好似冇免運

你買左邊隻 參考下 我仲未決定定買邊種MHz&CL

應該仲有得跌唔急可以再等下
普通黑面trident z 3200c16新蛋都跌到$980

未試過新蛋買野其實運費(去到屋企)點計

嗰百幾蚊有得佢啦

收工幫你搵搵google

咪又超唔起

下代570未知
今代係
4*8好超好多

我用緊XCALIBUR Phantom Gaming RGB

thanks bro

你唔會揀我呢隻

唔會係 3200、3600 呢啲

都係百幾蚊到，仲有得揀自取，3日內由美國到香港

等緊 3000 cpu gpu

留名吹水

我用緊3700X覆你
流出左喇

圖都冇張

選最快都好似百3到 但自取呢樣唔識

唔通真係要等板同u出左先買 到時實又升值

3600c17
Intel: 分分鐘上到4000+
Amd: 分分鐘得3200-3466 + 仲要高CL + 高 voltage

儲多少少錢買 4000 c17 仲好

次次都揀最快
佢會send sms 俾條 link 你入去改地址/智能櫃自取

我3200C16都行緊3200C16 bor

咁正

姐係最好就4000C17 然後降返落去抵屌得多？

why........明明3200都行到3200...點解要4000行落去

行rated value唔多會出事既

3200c16都上唔到就死得啦

如果 3200 c16 就滿足到你
咁真係無謂買 3600+

咁點解要買3600行3200

正常咁用你會feel 到有咩分別
定你日日對住benchmark 打飛機

雖然我有時都跑下分
但好似CB20咁
多2，300分 我又唔覺有咩大分別

因為 amd 屎，無辦法 100% 上到 3600+，降頻係預咗，如果我要行 3600，就肯定唔會買 3600，起碼都 4000+，預佢體質再好啲比較易上啲（雖然主要問題都係 amd 度）

係，而家一路 google 一路 J 緊

等ryzen 3000真係度日如年

atx 板 除左 某D特定底板 其實大部分都在 3466

雖然我明benchmark 係會上癮
同埋REN 4k係會快少少
但次次ren既長短都唔同
實際好難feel到
一係你同一段4K ren幾次

假設想行 3600，如果買對 3600 c17 返嚟，最差要 加到 1.45v 同 CL 18 至上到，由此推論，轉買4000+ 應該可以 1.4v C16-17 落去 3600 。

我就係想咁 直接買條高頻 降返落去

但係你本身目標係要超幾多先
如果只係 3200c16 @1.35-1.4v
而家 ryzen 都可以輕鬆上到
唔好買 corsair 就得
買 g.skill

TEAM

我就剩係想買條高頻降落去 降點都好過超上去
不過粒U同板又未出 所以慢慢諗下

而家絕大多數嘅 ram 都係 2133 超上去

XMP 2.0 呢啲係對條 ram 體質上嘅指標

我個隻係2400

咩 ram

咁所標示既MHz 只係2133超上去 再save左個setting 然後賣街？

XCALIBUR Phantom Gaming RGB

不嬲都係咁...........
你cpu夠有BASE clock同boost clock喇......

3200mhz 果隻？

yes

做咩

原來如此

隻隻ram都要入bios轉xmp or 人手打mhz 數 電壓

咁所賣既ram標示左既數值 只係容易啲上到佢所標示既數值 上唔到就可以拎去換 咁理解啱唔啱？

諗多左
換唔到
你粒2700X 上唔到all core 4.3 可唔可以換?

電腦野件夾件 撞手神
B450同X470又會有分別
ram brand同MB brand又可能要夾
CPU silicon lottery, etc

u我明 ram 佢賣 標示數值3600c17咁
用佢建議配備既硬件 但上唔到呢個數值 唔可以當壞咩？定係商品說明條例唔包呢樣野

2700X 寫boost clock 4.3
但你用B450 (support 2700X) 都唔會上到4.3 boost
你可以當壞咩

同樣道理
DDR4 base最多2400
2666樓上都係叫OC
OC就唔係包生仔

你個態度係一個好好既消費者
保障自己
但現實係另一回事
我之前用B450M-A 都上唔到3200RAM, 只係上到3000
轉左板就行到, 條ram 係3200

咁如果係用到x470或以上既板 條ram都上唔到3466 係唔係可以當體質極差 或者有問題 可以返廠檢查

明白既

我只係想問清楚 唔想買完後悔嘛

我塊B450M-A話support 3466 OC
電子野....唔多唔少都要D運

你用黎做咩先
講真3200都好夠喇.....
你唔會feel到有分別...唔好哂錢哂心機
大把錢另計
一架lambor可以行到300kmh 但大部分時間你同架的士一樣快
有錢先買

我換到... corsair lpx 2666 唔收錢換咗兩次，最後補錢上 led 3200

好似 adata d80 3000/3200 果D ram 用大廠挑選過後 果一堆差體質既 b die

2666都上唔到直頭on9

我一開始用lpx 3000
上到哂4條3000

嗰時係用 ryzen 1700 + asus x370 prime pro

我都係買左CL17 3600，但真係要行到3600要CL 19先穩
最後都係索性1.4V 行3466 CL16算
2700+MSI B450I

問過了，上唔到 4.3 係可以換

順帶一題 缺貨

傻喇
你用垃圾板上到4.3我退出連登

本身有冇更新 agesa 1.0.0.6 bios ?
我朋友用 G.skill Trident Z Royal 3200c16 2x16 可以上 3600cl18

得別係垃圾asus 傻閪平板

點知轉個撚頭有人po張prime B450M-K 上4.3

最新BIOS啊

你中招了
zen2 bios 來

what MB?

msi b450i

Msi x470 m7 垃唔垃圾

跟據巴打既講法 我都係乖乖地買 F4-3200C14 再超上去3600C15 or more ？

Ryzen 想超上去 3600c15 = FF

咁遲D用返舊BIOS試下

top tier
i mean 唔會有可能用到垃圾板上4.3
唔係話你用

睇過

3600c17 intel輕鬆篤下都上4500c16/17
仲要16*2

原來你係廚房佬

Intel輕鬆

Intel 16x2 定 8x4 好超

宜家ryzen 2600/ 2400g 開始減價未呀? 定係送game 就當減左?

咁我去AMD受受苦先

諗好買邊款 ram 未

Why not 16*4
一樣咁好超

未減
送驚係50周年關系

newegg royal咁平當然買royal

有圖有真相

你買多2條16俾我

3200C16 = 1.1k

3600C18 = 1.4k

金色真係好正

銀包好睇D

搞到想換
但上對ram買左1個月

3600 1.2k

咁平應該唔係 b-die 嚟

我想問下4790k 用120AIO(賊船H60i)水冷是咪頂唔到, 由e3-1230轉去4790k, 即刻熱左20度
等緊Zen2所以先買粒4790k黎頂住, AMD YES!

hynix cjr die
不過可以穩定上 3600

CL 幾多先？電壓又要加幾多先？

如果 3600cl18 果條 穩定改行 3600c16 @1.4v
3200c16 超上去 3600c16 1.45v

不過每塊底板設定不一樣的 timing & voltage都不同

240mm aio

120用黎真係唔知為乜
水冷budget choice
Enermax liqmax II 240
Tier 1 AIO 430HKD

120真係項唔到？ 咁我買隻貓頭鷹算了
應該有埋am4 socket 可以之後用番落zen2到？

120 咪用黎上GPU X42

貓頭鷹 cooler fan 有埋am4 socket la

咁你呢個 setting 係以你塊 asus 為準？

yes
msi 果邊電壓可以再調整 （ timing 不可以大調 不能c15 )

我偏向3200C14 non RGB

你認唔認同 rgb 會影響溫度

rgb 根本不會影響温度 只會影響你視覺體驗

RGB 先用
non RGB

原來降唔返舊bios

點會啊
買過塊新咪得

買過塊新之後舊嗰塊自己會自動落返去舊bios係咪靠念力

Bios version : 7A40vA2

B450i冇嗰粒flashback button說明書睇唔到替代

上代理度搞

咁我3466用住先算數唔該晒巴打

好彩我唔貪平用b板啫

部分 b450 都有 flashback button

想知 asus 有冇類似嘅功能？

垃圾

俾盡3600c16/17炸
仲要係8*2

asus 底板其實可以直接下載 bios downgrade
但不太肯定所有 asus 底板 都有

你又來撚狗

鬼有

其實要點oc
我X470 Taichi
2700X
次次一手動set 4.2@ fix 1.3 -1.4 都會唔stable
一係run run 下cb20就黑mon 一係就直接出bios就黑mon debug code係00
LLC level 3
其他野冇set
連開PBO都會咁
咩事其實

cooler fan ?

？？？
我睇oc 既時候係60度左右
但會突然黑moon

上網人地用stock cooler都超到

stock cooler 只係超 3.9~4.0

3700X實際上唔上到5.0架？

B450同X470推2700X都有分別的話
咁其實用舊代底版都唔會推得盡3000 cpu？

等 lisa su computex 自己講了
反正仲有22日

計錯數 應該 24日

我冇開xmp
再試緊
而家ram 2400mhz
Cpu 4.1 @1.306V 穩定
慢慢上

Run 左4次CB20
41xx 分

原裝散熱器不要大超
想大超上塔散/ 240mm AIO

用緊aio

一上番ram 3200
就黑番mon
係條ram 事？

ram 有冇行 Runmemtest Pro

冇
平時冇oc 都冇事
一oc 就咁
係u定ram 呢

ram xmp就出問題？
(cpu 維持 4.1 先 ）

係
一xmp就唔stable
係咪要轉G skill
但royal 3200c16都係用hynix

AMD真係好煩
要夾咁撚多野

降左3000MHz @ 1.35
Cpu 4.1 @ 1.306
Stable

再上4.2試下

試加dram vol

慢慢試
最後可能放棄算

4.2 @1.4
3000 @1.4
一run 就黑
屌

Dram Test :

我指 上3200加 dram vol
你行 3000 至少做左 memtest 先
記得 cpu clock 維持 4.1

3733-4000 都上唔到，1/2T 都試過，CL18-22-22-40 都唔得，至於 3600 可以 C16，C14 會入唔到 windows，ryzen 正垃圾。

一早講左 Zen+ imc 限死左 3600
Zen 2 解放 imc

b die係咁上下
at most 3600-3733
cjr可以再超高啲 但timing輸好多

ram廠飲開Intel 奶水大 慣左跟Intel ram controller去整ram

已經買 4000+
體質咁好都敵不過 ryzen 垃圾架構

屌 最後我用番PBO + 3200mhz 算
Ryzen 好撚揀ram
明明Asrock X470 Taichi 對哂我條ram
條ram仲要係同Asrock 聯合出

試左 上 3000 （ xmp )和 3200 (要加 dram vol ) 分別行 memtest 先

而定PBO + 3200 好正常
但冇4.1 高分

冇4.1 + 3000高

pbo mode 試 cpu offset mode - 0.1 v
pbo 追求單核性能

C18 都咁

8*2？

估下本身條 ram 係行到幾多 mhz

3200c16?

試17 18 18 18 38
TRC Auto

提示：4000 以上

4400c18?

4400C19

洗唔洗

試緊 17-18-18-39 2T @1.4v
TRC auto = 85T

3600 1t 搞掂了

加油呀，求求你唔好 error ！

現實是殘酷的
上圖可以睇到 C18-19-19-39 1T 結果會係點

你當時 2x8 3600c17 比咩電壓

B-die好食電

加大d都唔怕

2t 要比電壓高D

死都唔加，試緊 18-19-19-39

1.4
8*4 就1.45 上到3600c17
但打唔到機

留名睇炒

嘩，ryzen 原來要 18-22-22-42 至穩，g.skill 官方認證。

咁慘...

炒了

而加intel都1.45 4000c14
有幾橙

慘到要洗更多錢轉用 intel

你嗰條咩 ram 嚟

g skill trident z 3600c17

買多部咪唔叫轉用
利申：2部架我

記唔記得當時你係用咩版本 bios

7B77v16
最盡係3466c14@1.4 @16*2
8*4就3600c16 @1.45

數值唔記得喇
自己慢慢加減3內

AMD 官方 PPT Update

thx... 終於冇炒

屌
原來一直開左Ryzen balance power mode
一用番balance OC冇問題

弱

呢個世界無嘢係完美

粒 ryzen 7 2700x 縮縮哋，4.07-4.12ghz 都唔穩，行 aida64 L1, L2, L3 cache test 嗰陣間唔中會冇哂畫面再自己 reboot

喊出嚟，真係咁想逼我用返 intel？

仲有個幾月咋生性啦頂埋去唔好死

捱多2個月了
Zen 2 應該 5月27發布 7月頭出街

用asus 板?

ASUS個bios 個VCORE 比直接量度VRM output 少差唔多0.1V

2700x 50th gold edition = 2700x

MSI x470 m7

呢度係咪曾經有巴打話放 i7 連板？報個價睇下

技術野無你地咁精，想問下咁多位巴打覺得amd可唔可以搶到intel 市場？

product高質嘅 就自然會有人買

而家4.1 all core @ 1.3V左右
3200mhz @ 1.35V
All core會去到71度
係咪將個冷排放前面會好啲？
前面push

前面3隻入風

跑燒機測試 71度 ？

CB20

待機温度幾多？

3x

個fan唔係原裝
原裝好似勁好多 但冇rgb

温度正常

使唔使放番前面

你想試冇問題

DA601有個問題
佢最上個隻fan唔係痴住中間
搞到放240冷排要用最低個2隻fan
插到入PSU倉
好撚怪雞

放前面 直接拆一個 120 mm 風扇了 可以封左 入 psu 果個位

如果冇左中間同最底
會裝唔到240 aio 做push
Pull 既話先得 因為個fan mount 好怪

咁用番而家既 setting 不用改變任何野

完全唔明點解唔可以3連fan
硬係要分開最頂

放9900k+ace

navi又係永續gcn? 真係要一天一天等下去？

2700x 用夠10年再轉

未代 GCN 傳聞會加入 RTX 硬件支援

末

ren 4K/打機/CB20 都穩定
唔再搞luuuu
CPU 4.1Ghz @ 1.325V LLC Level 3 (all core around 1.3V)
RAM 3200Mhz @1.35V
GPU 1860Mhz

Hardwareluxx.de 整合左一個 post 收集 各大底板廠 AMD AM4 UEFI / BIOS 目前只收集左 Agesa 1.0.0.6 CODE 及之後既 BIOS 未來會一直更新

$1500 ACE

我用屎眼石X370殺手SLi
而家用緊個BIOS 5.10用AGESA 1.0.0.6，最新個BIOS 5.30用AGESA 0.0.7.2
其實係咪upgrade bios就變相downgrade AGESA？

AGESA 0.0.7.2 Zen2 Bios來不要升

Thx，雖然我見到升完冇得返轉頭呢樣嘢就已經縮咗沙

升左會點
我up左最新

唔係放黎轉zen2呀

???

佢來撚狗的

升級左 cpu 延遲會增加 同埋 ram 超頻難左 例如 ： 原本可以3600c17 但而家要c19

GG
好彩行開既都行到

有冇巴打 asrock底板升級咗最新版bios
開機要等成分幾鐘先入到windows

Asrock X470 Taichi 用緊最新
好正常

我有一部細機係AB350 Gaming-ITX/ac 一部大機係X370 taichi
細嗰部手痕 升咗去就等好耐先入到windows
大嗰部仲未up

升喇唔使驚

bios 用得 穩定 就不建議升住 加上而家最新 BIOS 比 zen2 cpu。 Zen/Zen+ cpu 用左有負面影響 前幾日有位巴打 msi b450i 升左 就降不到舊版

可能我好彩
OC埋 開埋xmp gpu 都oc
REn 4K/打機/benchmark 都冇事

RGB加乘所以咁穩陣

Lisa Su 和 AMD 創始人 Jerry Sanders

查看 @LisaSu 的推文：

留意 Threadripper 3000系列 延遲 主力 Ryzen 3000 系列

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

係邪都幫朋友買左粒2600X無代理貼紙，唔通又係水貨?

打去問

正常有貼代理貼紙 直接揾番正都問

我都覺得奇怪,因為我想換Game,但見到個盒無代理貼紙,聽日拎單過去換返,好彩無開盒。

佢話有部分係貼漏左
我問過啦
唔影響條同換新

點解要揀用 killer lan 嘅板

你問題問錯
點解msi要用killer lan

Samsung B-die將會停產

用 ryzen 真係好難分得出係 ram 定 bios 問題

尤其 3200 以上

屌

好想要單面 16gb...

唔會有

amd 未釋出 Bios 支援住
就算出 Zen2 是最佳時間

有性趣想買對返嚟玩下

1.5v 電死佢推盡佢

我之前各入左1對 G.skill Trident Z Royal 3200c16 / 3600c18 2x8 玩 均可3600c16 只不過 timing 第二 第三個數大D

呢2個月成部機重砌哂
想換gaming z 2070
雖然多rog 2060 8-10 fps

有冇 setting 睇睇

咁堅
1.4v?

啲人成日講 memtest 200%, 400% 即係咩意思

邊度有得較行幾多%

其實指 Runmemtest Pro 自己繼續 Test

我去到 1xx% 就完咗即係點

呢個係 3200c16 果條
3600c18 可以參考呢條link :

每過100% 留意剩餘時間度 果度是提醒你到下一個100%需要咩時間

1.45v？

3200c16 超 3600c16 就 1.45v 了

都係果句 asus 板 settings 不代表 所有底板都一樣

其實大家唔係等緊ryzen 3000系嘅咩?
已經講到明唔同上一代咁依賴ram
仲在乎高頻ram做咩

除非amd又吹水

邊度講過

都係用膠水
只係今次不再似 Zen / Zen+ 咁 揀 ram die

今代係有單獨i/o die，唔似之前咁經過ram再返入cpu
好耐之前發報會已經講過啦

你地係唔會係玩野，定根本無在意
明明呢個先係zen 2嘅特質
唔係淨講緊今代高左幾多0.幾ghz
而且今代zen2對ram嘅延遲比上一代zen+差
但佢重點係唔再咁ram，所以先冇咩所謂

咪又係伏die

你都係要比足夠頻寬落2代IF總線

When doing serious memory overclocking, it can happen that the Infinity Fabric can't handle the increased memory speed. Remember, Infinity Fabric runs at a frequency synchronized to memory. For example, with DDR-3200 memory (which runs at 1600 MHz), Infinity Fabric will operate at 1600 MHz. This is the default of Zen, Zen+ and also Zen 2. Unlike earlier generations, the new BIOS offers UCLK options for "Auto", "UCLK==MEMCLK" and "UCLK==MEMCLK/2". The last option is new and will come in handy when overclocking your memory, to achieve stability, but at the cost of some Infinity Fabric bandwidth.

Msi 1.4v

新 Athlon 會用 Vega 9 igpu

All core 推到4.15ghz
不過Tdie 73度
Ryzen 過熱係咪睇Tctl + 10度個data?

而家all core R15 1830/ single core 172

比左咩電壓？

係咪收手算

可以試 4.2 @1.4v

試左 跑到一半黑moon

應該上4.2 比電壓不夠
1.36上 4.15 ok la

而家R15 跑哂OpenGL/ all core/ single core 先

上4.2 温度高D 怕熱留後 4.15

ryzen 3唔駛側重RAM都幾正，即轉會

唔敢用offset
靠LLC去offset 佢算

係 我覺得跑4.2既話 散熱要換

Zen2 好在不挑 ram 了 但你要比足夠頻寬落 if 度

R20
4198分 77度
好撚熱啊

跑 R20 温度會高 因為用到 avx

終於可以OC
我屌你B板 我屌你低階板

R20
Single core 唔大分別

正常的
Zen+ 單核 水平 就是這樣子

F4-3200C14Q-32GTRS
呢4條可以xmp到？

2700x + c7h

其實正常都得........

冇問題

係bor 我試下搞埋ram 先
而家3200C16 上3400C16先

睇清你條 力平 ran die 先

我用緊2600,部機待機有時40度左右,有時一下會跳到5X度,點解會咁?

有冇超 cpu ?

有，超到4.1 平時38度一陣就跳到48之後慢慢跌又跳

你用咩軟件睇温度？

跳係正常

NZXT Cam

上面有巴打講左正常的 不過建議更新下最新版本睇 有時會係軟件測量温度出 bug

已經係最新版本。

Asrock 公布左可以支援更新 Ryzen 3000系列 CPU Bios 既底板 列表已經列出 B350 X370 B450 X470 四個 Chipset A320 只能支援下代 APU

3200c14快過3400c16
一係上3600c16啦

Cam唔太準架
Intel同amd都一樣
正預3度

反正 我自己用 hwinfo64 睇

Ryzen 係會跳
我32度-40度咁跳
打機開cam就穩定44度

我係38度至48度咁跳

高左啲
咩散熱 有oc?

#361

睇 #361

水冷,OC到4.1Ghz

超頻正常

Prime 95 Stress testing
2700X @ 4150Mhz @1.35V Lv3
3200C16 @1.35V
~74度 Tdie
VRM 54度

10分鐘就80度up
之後close 左app

係咪要減V

p95 燒機 正常温度
因為 p95 是比 Aida64 FPu 更極端既 test

但10分鐘就82度
熄左app
D人話要run 幾粒鐘係點做到

跑 p95 你要比一個 穩定電壓跑

你用咩電壓？
試用 hwinfo64 睇

但我OC 如果再底壓 我驚唔stable

低

不是叫你比低電壓
4.15 Ghz 合理電壓在 1.36~ 1.38
大眾體質 1.4v

我1.35 捱到10分鐘
見人9900K 1分鐘都冇就上100度
我係咪叫正常

9900k 果個 case 正常
畢竟 8c16t oc 5.0

當然你摸索到 你粒 2700x cpu體質 能1.35 v 上 4.15 當然好了 不要太多疑慮先

9700k 先岩
屌 prime 好撚癲

係 我都廢事再搞
4.15算

ram 3600有c16, c18, c19？

c15 ~ c17 Samsung b die
c18 ~ c19 Hynix cjr die

Navi Q3 發布 並應用於 Cloud Gaming

查看 @momomo_us 的推文：

SOC voltage 加咁高做咩

睇外國OC話加到1.2

3200 c16 soc 1.1v 夠有突啦...

試下開 pbo, offset voltage -0.1v, llc mode 3
睇下去到幾多

番去set番
超唔到上3400c16
直接reboot 4次

PBO run benchmark 冇咁高
但stress test 就未試幾多度

你嗰條本身 xmp 已經係 3200 c16？

係
Stick 3200 c16
諗住搏下可唔可以高啲mhz

Stock

用 thaiphoon burner 睇下咩ram die 😑😑

兩條定四條

Hynix 用cpuz睇過

8x4

做咩成日用 emoji，呢度又唔係 facebook, whatsapp...

🤘🤘🤘🤘🤘🤘🥰

下... 8x4 仲要 hynix 上到 3200 c16 1.35v 都算係咁了，3400 ff 下算啦

唔怕電死可以試下 1.45v

燒左拎去保 永久保

geil 3600 cl16-18-18-36 $885 good deal?

睇 review 話 Hynix chip

不過睇返 hardwareluxx.de b die list 就係 b die 了

見佢advertise 3200 CL14款係intel&amd compactible

但3600先有特價，斷估唔會降落3000 CL16咁上下都行唔到掛(用緊r5 1600)

同埋買黎都係順便prepare for zen2zen2兼容性應該更佳掛

利申：唔會超到極限值

點解唔買3200 c16
又多選揀又一定上到

3600果條睇返 b die 來 呢個價格抵

得一個

因為呢款幾平

amazon 都有款Patriot 3733 c17賣95usd
不過一定hynix
geil嗰款唔知

呢條不是 hynix
Samsung D die

嘩... 好強
講邊條ram 就知die

hardwareluxx .de 有 b die list 揾的

有得check

咁geil同patriot同價大家prefer邊款
patriot 3200c16 samsung d-die, geil 3600c16 samsung b-die?

geil 3600c16 samsung b-die

鎂光 新出既 E Die 係 Ryzen 平台 一樣可以穩定上 3600 但電壓要 1.5v 了 （ 各大 dram 廠 新出既 dram chip 對 Ryzen 平台非常友善 ）

呢隻可以3600c14

但唔知咩ram用e die

唔知C6E頂唔頂得住Ryzen 3000

不過 E die 都有一個缺點 係 延遲比 Hynix CJR Die 高

你要上 16c 果款 應該就

1.45v?

互有勝負啦
都係睇價錢做人

想知通常呢啲 memory bench 佢哋有冇入 bios 開 BankGroupSwap，有同冇都差幾遠下...

有開 = 讀寫高啲
冇開 = 打機 fps 高啲

有冇巴打超過gskill嘅3200c14

Intel一樣

呢個 我不知道的

輕鬆超

咁你呢

會唔會陽痿先係重點

講緊 intel？

Amd

點輕鬆法？

叫左你咪買柒船

而家用 g.skill 都唔算輕鬆超

auto disable

3466 c14 算吾算超左？

用緊咩板？

x470 i

x470i 可以上3600

請問要幾多 v

1.4v ~1.45v 自己試
不過建議你改下上面用詞先

吾你老母咩柒頭

屌你咩
人哋打5p字仲覆人
識唔識呢度規矩

我回覆有提醒樓主改下用詞

講得咁婉轉新會員點會明你咩意思
仲要咁林善教完人至「提」人改

下次我直接改明顯提醒字眼比果位當事人

AMD Zen 4 可能用台積電5nm, 電晶體密度比7nm增加80%

今年 AMD 要推出的 Zen 2 架構 Ryzen 3000系列處理器將採用台積電7nm製程，而明年的 Zen 3 架構則會使用 EUV 的 7nm+ 製程，到了 Zen 4，AMD 就有可能使用台積電的5nm製程，畢竟上個月臺積電已經對外公開了5nm的細節，如果一切順利的話，AMD 有可能在2021年使用此製程生產 Zen 4 架構 的Ryzen 5000 系列處理器，如果進度不佳，台積電還有6nm製程給 AMD 選。

如果 AMD 使用台積電的5nm製程的話，電晶體密度會比現在的7nm製程提升80%，整體效能會提升15%，雖然台積電說明年上半年就能投產5nm，但是 AMD 已經確定使用7nm+ EUV 製程生產明年的 Zen 3 架構處理器了，7nm+製程可以讓電晶體密度提升20%而效能提升10%。

至於 Zen 4 是否會用台積電5nm製程，如果在2021年 AMD 就選用5nm的話，在對抗 Intel 的時候 AMD 就會有很大的製程優勢，畢竟根據 Intel 的線路圖屆時他們才開始全面轉向10nm，但是5nm製程是一個全新的節點，這意味著它不遵循7nm節點的設計規則，需要大量時間去設計晶片並進行實驗。

但如果從7nm轉向6nm製程就簡單得多了，雖然6nm和5nm聽起來差很小，但是6nm只是7nm的製程改進，設計方法與7nm製程完全相容，電晶體密度提升18%，和7nm+差不了多少（聽起來像7nm++）。

實際上 AMD 現在應該6nm和5nm的產品都在設計中，5nm的進度良好的話倒是就直接發5nm的，而6nm的是後補備用的方案。

五代Ryzen都要改socket,唔係用唔到DDR5同PCI-E 5.0

Zen4 一定改 Socket
因為 AM4 用到 2020 （ Zen3 )

碌咗幾日 google

發覺 hynix cjr 兼容性仲好過 b-die

cjr die 果個價錢 對比 b die 來講 平左一大截

賣 g.skill royal ddr4-4400 8x2

買左就算了

有冇ching 係用displayport
開機有時係冇畫面
但用hdmi 又有畫面
唔知點整過幾分鐘個dp 先會work 返

deal with it tomorrow

係咪 dp cable 有問題 ？
本身跟 mon 果條？

3600 c16唔會差得去邊
gogogo

World’s fastest supercomputer will be built by AMD and Cray for US government

Frontier isn’t the only exascale computer the US is currently building either. Earlier this year, the Department of Energy announced a similar project: the supercomputer Aurora, which is being constructed by Intel and Cray at Argonne National Laboratory. Aurora will likely be the first exascale supercomputer in the US, but Frontier will have greater processing power.

These machines don’t necessarily mean the US is the world’s greater computing power, though. China is expected to have its own exascale supercomputer up and running by 2020 — a year ahead of America. China is also the world’s leader in terms of supercomputer volume, and is currently home to 227 of the world’s fastest computers (compared to just 109 operated by the US). Japan and the European Union are the other main contenders.

The news is a particularly big deal for AMD, says Patrick Moorhead, semiconductor analyst at Moor Insights & Strategy. The contract is worth $600 million and Frontier will use scores of AMD’s EPYC CPUs, each connected to four of the company’s Radeon Instinct GPUs.

The world of supercomputer chips is mostly in the hands of Intel, and AMD hasn’t supplied the processors for the world’s fastest supercomputer since 2012, when AMD Opteron CPUs were used to push ORNL’s Titan computer to a benchmark of 17.59 petaflops per second.

Moorhead told The Verge that the Department of Energy likely chose AMD for a number of reasons, including the performance of its processors, and its recent successes designing semi-custom silicon for Microsoft and Sony. “This bodes well for AMD’s future as this is technology that should be in the mainstream market after 2021,” said Moorhead.

一直用緊跟機嗰條
但今日換過另一條新線都係咁

次次都要用hdmi 通左畫面再轉dp 先得

唔知display 岀事 定咩
用緊evga 2070

我自己都用緊 dp 連接 vega 56 冇你遇到既問題

最得意佢係插住dp 開機 如果冇畫面嘅話
再插hdmi 就有返畫面 再抆走hdmi dp 就會通

次次要hdmi 通返 dp佢先有畫面

咩卡

evga 2070

想砌部2700x + radeon VII
但聽講zen2要出

點算好

Zen2 7月出街

唔駛立即要有新電腦用的話，老奉都等

想問吓各位巴打
本身有兩條3200 c16, 買咗兩條 3600 c17 可唔可以一齊用行3200

為咩咁做

你先確認 你條 3200c16 是不是 b Die 先

係

四條 行返原先 3200 timing 怕ram 電壓不穩定 可以加 合理值 1.38~1.4 v

順便提醒一下調整完 timing 請跑 Runmemtest Pro 100%先

咁買咗radeon 7 先?
定等埋Navi ?

Navi定位應該係低過Radeon vii, 同攻頂人士冇乜關係

降左soc voltage 高分左手

屌

soc 比咁高做咩
我自己最盡1.15v 平時 1.1v

now 1.1

1.4v即可8*2既話3600c16

itx 3600c16 冇問題

出街仲未食下炒
留名睇仲未勁過9900k

輕鬆悿
摸佢上c15

< Deskmini A300 > 解決IS-40X/IS-30於AMD主機板上效能不彰

MSI 新增2塊 X570 板

X570 Godlike
X570 ACE
X570 Creation

查看 @KOMACHI_ENSAKA 的推文：

神喜

Ryzen Dram Calculator 更新 version 1.5 整合 左 Memtest 軟件 之後若有需要燒 ram 可以該軟件

killer lan

16-16-16-36 定 16-18-18-38 先？

而家超左4.15Ghz之後
打機溫度4X左右
但個case fan會有時突然高速轉一下咁
雖然冇咩影響 但OC 4.1既時候都冇呢個情況
溫度又冇升高, 一直平穩4X
sor有d完美主意

屌你老母msi

後者啦
前者得intel做到
下代有機會amd都得掛

入 bios set cooler fan 轉速

佢係突然轉快一下
set左PWM
照計係temp個下升到好高先會突然轉快
但我打機用CAM睇temp又唔見佢跳

Bios set死佢轉指定望下仲有無呢個問題先

我用1600都有呢個問題，上緊網有時突然間有一秒上全速咁
塊底板係gigabyte巴打用咩牌子

平時用冇野
OC 4.1都冇野
係4.15 打機先有, 不過都唔係好大聲, 係知佢轉快左一下咁
但TEMP正常
X470 TAICHI

SET死FULL SPEED

想問下我粒CPU 有冇得超頻?

不過用X99 chipset 大陸板,

做咩嘢啫你？

嘩屌你俾 intel 撚入嚟踩場都仲咁林善貼埋 link 教人

禾刀系intel

樓豬表現毫無霸氣，實在太軟弱，應該係好易俾人恰嗰類，相信有生之年都唔會見到佢講半句粗口。

佢返工成日屌客架

我有AMD lo

呢D 不叫 屌客 正確來講是 待西客之道

屌 load左1秒

加油

有冇諗過參考鬼佬做法整個表俾各位手足自己入去打返啲 cpu & memory oc setting 俾新手參考

其實有諗過
但應該下個 post 先加到

我都係evga 2070 同dp+hdmi
冇你呢個問題

要加密同提防啲人亂打voltage

4.15Ghz @1.325V LL3

唔洗加密都得
可以做大佢放埋上你 join 咗嗰堆 amd fb group
嚟個大整合咁就更有參考價值

我既做法 不會加密先
但會比醒目位置提醒 請勿亂來

香港 Ryzen 平台超頻統計 Google Doc 初期版本

留意暫時未開放填寫 只能檢視

俾我寫

仲改緊野和加料 下個post 先開放

2700x @ 4.15Ghz
X470 Taichi
1.35V LLC 3
SoC 1.1V
XCALIBUR Phantom Gaming RGB DDR4 3200mhz 8Gb x 4
3200mhz
Dram 1.35v
16 18 18 18 38
T1
Enermax liqmax II 240

3466 就要 c16 仲要加到 1.4v

我懶惰冇試最低幾多v

可以 3400 c14-15-15-35 1.4v

3600 c16-18-18-38 1.41v

更新：
已經開放左編輯
自己填寫資料了
有問題 post內 問

DOC 已經開放了 自己填了

比埋 問卷方式 既 link :

不如用問卷方式填，spreedsheet view only算

agger

建議加多欄「備註」方便打其他 settings

問卷 + doc 兩邊開放了
反正 問卷可以 gen report

留名等睇縮U

1.325 行4.0

msi x470 係咪無得閂 BankGroupSwapAlt

入 bios 揾

冇

無法解釋點解自己條 3600 讀寫會慢過人哋條 3600

ThinkPad Reliability with the Power of New AMD Ryzen PRO Mobile Processors

T495 ( Starting price of $939 )

T495S ( starting price of $1089 )

X395 ( starting price of $1,089 )

老爺機死死地索性砌過部

諗緊換2700x定等3000

急 2700x 不急 3000系列

如果出左新,上一代會唔會減價?

而家都用緊50週年名義清貨了

普通版夠做

Zen2 7月先出街

到時3600x 都應該同2700x 差唔多
有新出新啦

出左3700X之後又諗
屌4800X下年出喇wor

仆街3000系未出，新蛋ram又特價，好難忍~(
諗緊買唔買住ram先

買 ram 先

新蛋ram長期有特價
我到而家都仲未買

jack巴可唔可以直接post ram module用咩die條link黎睇

個code香港用唔到既 btw 金銀兩種3200c14 冇曬貨

我都係

台風burner

連埋運費都屌得過

3600x平d?

thaiphoon Burner

唔係呢個工具
係你之前講話lardwareluxx.de入面有list睇
不過岩岩搵到了

你揾 b die list 就用 呢條 link

a300+2200g配咩ram好
想揾條3000既sodimm都難

岩岩又多左款特價b-die 3200 c16

a300 文書機多 做咩玩超 ram

apu唔係好食ram

apu 係食 ram frrq 但你用 a300 正常只能輕度打機 2666mhz ram 都ok了

ok

3200c16 b die ram 體質好大差距下 建議 c14

小弟整左一個 Google Spreadsheet 希望各位有用緊 Ryzen 平台既用家借少少時間 分享各自既 CPU & RAM 超頻情況 該 Spreadsheet 用途只係收集超頻數據用途 和比新 Ryzen 用户作參考資料用途

Spreadsheet : 已經開放左了 放心入 Data

問卷 ：

比返少少補充資料
TDP 105W 和 仲未 QS

Ryzen Dram calculator 新板巳整合 memtest 軟件了

第2條 link : Runmemtest Pro 4.0

留意呢項 自己要去 Memtest 官網下載：
RunMemtestPro 4.0 並未內建 Memtest 軟體，若需要使用 RunMemtestPro 4.0 需至 Memtest 官方網站下載免費版，或購買 Memtest Pro 版本進行整合使用。

MSI teases X570 MEG ACE motherboard for AMD Ryzen 3000

The official introduction of X570 motherboards is currently expected at Computex later this month. The first manufacturer to shed some light on their new design for AMD-based series is MSI, who introduced MEG, MAG and MPG series last year.

A cryptic message is hidden in the tweet by MSI Gaming Twitter account. The numbers 5 and 7 are clearly indicating X570 chipset while the 6 refers to updated WiFi 6 standard. In other words, this would be the first consumer motherboard to officially support this standard.

The video also has a hidden ‘3000’ text, which basically confirms Ryzen 3000 series.

The motherboard might be shown in full glory at Computex, which starts on May 28th.

其實3000系 APU 仲係12nm 算唔算厄人?
其他非3000系 desktop 係7nm wo

其他3000系 desktop 係7nm wo

ax wifi
Btw ACE Killer lan 不了

求睇到4k list, target matx, 以下條list有冇咩問題/可以改進?
2400g $980
MSI B450M PRO-M2 V2 $480
G. Skill Value Series DDR4-2666 8GB (GS-RM-F4-2666C19S-8GNT)
$299 x2
ADATA SX6000 Lite 256GB $364
Toshiba 4TB (MD04ACA400) $690
Antec NEO-ECO-TUF-550 $480
GELID Silent 12 PWM $70 x2
ASUS PCE-AC55BT B1 $340

老人家睇片聽歌, 要播到4k, 2400g應該硬解到?
諗住係飛馬到砌, 因為懶得落手搞

deskmini

唔記得左佢
不過都唔使細成咁, 想落個好少少ge heat sink, deskmini淨係食到<46mm, 不了

老人家用
又要咁勁散熱?

比 2200g 都足夠了

ASRock DeskMini A300 (可加 $50 換購 ID Cooling IS40x ITX 散熱器)
1199
自己參透下

好似 A Shop link

想問下，asus x470 prime +
2700x+ adata 3600 c17 8x2 行緊 docp 3533mhz,1.35v
如果加多2條8g,有無可能行得返3533

行到 3533 但 ram 要相同 model （ 我放緊 Adata d80 3600c17 )

我用緊adata xpg z1

Rx 590 多唔多人用？

Rx590 GCN架構 要用 psu 穩定 watt 數

夠硬解4k?

絕對可以

又幾抵喎 有冇伏？

Review :

b die？放幾多

去 交易 post tg 我

AMD 市場佔有率 2019Q1 更新 ：

根據 Mercury Research 的資料，在 2019 年第一季 AMD 台式機 CPU 市場佔有率為 17.1%，相比 2018 年第 4 季的 15.8% 增長了 1.3%，筆記本 CPU 市場份額為13.1%，增長了 1.0%。回看去年同期，AMD 在台式 CPU 市佔率僅僅只有12.2%，筆記本 CPU 只有 8.0% ，毫無疑問，在僅一年的時間 AMD 在特定的 CPU 領域已獲得更大的收益。

Ryzen Dram calculator 開發者

但求全線X570都上到4000

想買deskmini A300 的可以留意下, F4-3000C16D-16GRS HK$764.99+free shipping

你可以理解 Zen2 有2種 ram 超頻方式
1. uclk = memclk. ( if 頻寬冇損失 ）
2. uclk = memclk / 2 （ 可上高頻 但損失if 頻寬 ）

我都係諗住咁執
諗緊使唔使上2400g

睇你需要

我都未砌過文書機 真係唔知4核夠唔夠做

文書機 4核夠做

HOF 3600 C17 8*2有冇興趣

順手問埋有冇WiFi card 推薦

intel ac9260

老深邊間有 飛馬冇呢的細卡

我喺淘寶買
SSP睇過應該冇

淘寶算
但係deskmini有冇位出番條天線出黎

之前有巴打話 3000系列 apu 唔會係7月推出
咁有冇消息會係幾時推出?

有三個天線窿畀你用

3000系列 apu 會出的 等 5月27日 宣布
不過用 12nm

a300本身就有專用wifi模組，加錢就得

唔係話本身加錢個張wifi card 好普通咩?

香港冇入 wifi 版

ac-3168 最高433mb

問下應該可以訂

可以去淘寶買 8260 / 9260 換左 3168呢張 shit wifi card

但文書機仔都要用到9560?

不一定用9560
只係 3168 呢張 wifi card 太屎了

我仲等緊新一代 apu 出左先去砌 a300,
如果新apu 進步唔大, 都等上一代減左價先買

ON9
9560 CNVi

how much

xpg d80，水冷ram，溫度表現係咪好d

果個裝飾用途多

AMD Ryzen 3000 "Zen 2" a Memory OC Beast, DDR4-5000 Possible

AMD's 3rd generation Ryzen (3000-series) processors will overcome a vast number of memory limitations faced by older Ryzen chips. With Zen 2, the company decided to separate the memory controller from the CPU cores into a separate chip, called "IO die". Our resident Ryzen memory guru Yuri "1usmus" Bubliy, author of DRAM Calculator for Ryzen, found technical info that confirms just how much progress AMD has been making.

This could turn into an additional selling point for AMD X570 chipset motherboards, as they'll have a memory frequency headroom advantage over boards based on older chipsets as their BIOS will include not just the increased memory clock limit, but also the divider mode. Of course this doesn't mean that you can just magically overclock any memory kit to these 5 GHz speeds - it's probable that only the best of the best modules will be able to get close to these speeds.

1usmus also discovered that the platform adds a SoC OC mode and VDDG voltage control. We've heard from several sources that AMD invested heavily in improving memory compatibility, especially in the wake of Samsung discontinuing its B-die DRAM chips.

張新credit card啱啱到手 依家又可以遲啲先買ram

屈返intel

留意真係 超 5000mhz if 頻寬損失

乜都假 七月見真章

個表全部超到3600嘅都拉到咁高 CL

ASUS Zephyrus GA502 Review :

Zen+ Mobile CPU + GTX 1660TI Max Q

有部分用家直接 xmp 不想調 timing 怕煩

同埋hynix die 原因 不能太大調整 timing

zen2 咁超得，有冇打算放咗條ddr4-4000，入手4400-4800 高頻 ram？

玩住 4000c17 先 之後 Samsung 準備出 a die / m die 會想入呢2個種 die

係咪一定要 2T 至可以 set 單數 cl

有單數 cl 值 + 1t mode case

有冇教學

用細板上單數 cl 值既 case 比較多
大板大多雙數 cl 值

小弟整左一個 Google Spreadsheet 希望各位有用緊 Ryzen 平台既用家借少少時間 分享各自既 CPU & RAM 超頻情況 該 Spreadsheet 用途只係收集超頻數據用和比新 Ryzen 用户作參考資料

Spreadsheet （ 己經開放左編輯 ） ：

問卷 （如不想用 Spreadsheet 既話 ） ：

等緊4600G

其實 3000系列 APU 暫時已知有 2款 ： 3200G 和 3400G 而廚房佬之前係 Chiphell 爆左料 只係 12nm 不過之後 Post 消失左了

Rttnom 你係較 34 定直頭 disabled？

disable

留意填寫資料時 Dram Rank 是指 ram 用單面 ( Single )定雙面 ( Dual ) die
舉例子 2x8 Single 2x16 Dual

你都on9
2*16 就dual
依家有邊條single 16gb

我指 2x8 single 只係冇格咁開

邊條8gb 做dual

我指 dram ranks 不是指 dram channel

新 Zen2 CPU AGESA Code :
0.0.7.0 → 0.0.7.2 → 0.0.7.2A →1.0.0.1 ( 正式版 ）

前排砌機 CPU係R52600 底板係B450 RAM係
GSKILL既2666 DISPLAY CARD係2060 打機有時會突然定半至一秒格 有冇解決方法

THX

我一直唔係同你講channel 你咪拉埋一齊講

打算棄暗投明轉玩AMD CPU
各位C HING
有冇網站可以查AMD用既底板同RAM之間既兼容性?

因為之前聽達哥講過下,一砌RYZEN就中伏, 好睇硬件兼容性

買G.skill 3200c14 完

部機砌咗幾個月，今日突然間blue-screen話pfn_list_corrupt係唔係ram問題?
2600+mortar+adata d41 3200hrz

有冇個錯誤碼

仆街冇影低再打下機睇下會唔會咁，近排玩apex已經成日彈game

有冇更新左 bios ?

1.40 am4 1.0.0.6
01/24/2019
呢個有冇問題？

大佬
3200 C14係唔係勁過3600 C16?

好彩你冇更新 zen2 bios 😑😑
cooler fan 用邊個 model ?
有冇超頻？

超4.0 1.35v, 燒機45mins冇問題, u12s cooler, ram只係xmp超

今晚比個 error code來

唔洗大佬餵埋我食啦
我已經搵到答案
可以狗衝3200C14鳥

買3600c16了 不過 Samsung b die q2 就停產了 要買盡快 同埋建議 cpu 等 zen2

就係等緊ZEN2

無B-die咪轉Hynix CJR,又或者等下新嗰隻A-die究竟係咩料

唔洗餵.
其實我都未買 等緊cpu出左先知買咩RAM 先好用

Zen 2 bios 冇問題
用緊

hynix cjr die 冇 b die 果種可以大調整 timing & cl值 既玩法 但係比 b die 平一大截

硬件撚雙廟

話說以前好似有位巴打叫林佳樹，點解好似唔見咗

唔識佢

你用緊冇問題不代表其他人都不會出 bugs 的
我係 Chiphell / AMD 台灣 Fans Page 見到一堆更新左 Zen2 bios 之後 超 cpu / ram 有問題既 case

咩version 都有bug
睇人品

zen 2 bios 個 pbo 廢咗武功

硬件台 post 鬧雙胞胎

十卜個post 岩title 嘅post

大 post 正常 邊個中左 1001 邊個開 冇得提前開

我成日提前開
你班仆街有野加又唔做埋

原來用 command center 改 CL，再 reboot 就會死 bios

BIOS不要亂來

呢條好似好正，冇rgb信仰

果個價格抵買

this means no

原來我呢塊板都可以較單數CL + 1T

c16都唔洗開2T

姐係點😂

3600c15同3200c16價錢差一倍，正常打機係咪感受唔到

No

3200c16 hynix die
3600c15 b die

價格已經差一大截

姐係買平d好d？

個價係我買3600C16 個價
揼哂春而家我

如果你想準備比 Zen2 cpu 既 上 3600c15

居然唔係買3200c14?

3600c15/16 > 3200c14 > 3600c17

3600C15 快0.5ns 睇B-die Finder

有個問題
我張570一開fluid motion
用potplayer睇片就會 不定時個mon斬
有時放大縮細個browes都會
我一閂就無咁多
但都有。
換左條PCIE slot都係一樣
我駁5m displayport同hdmi都係一樣
係咪張卡問題？ 張礦卡黎

礦卡

係咪真係礦卡問題？
我出去買多張570算
係咪淨係AMD先有補幀功能🤔

其實打機都唔會感受到咁大分別，大部份可能爭得個1-2fps都冇，買3200c16都得添啦下wa

呢度啲人又video editing又執相又盛先買到咁勁，超頻又要摸頂

真係買3200c16 買 G.Skill Trident Z Royal 3200C16 2X8

買之前你有冇問果個賣家 mining 左幾耐

svp不過唔係freeware, 我覺得fluid motion效果好啲

佢講你信唔信

我有rgb同software sync就得 royal換鏡面但太多 同埋今個月考完試先買

patriot $870, corsair $950, g.skill trident z $980
三款都係3200 c16 b-die同免運

3200c16 b die 體質

如果想呢個型號 Amazon 只賣 60Hz 版本 120hz 版本只能在 BestBuy 買

佢標得呢個數值，IMC同MB跟到嘅話，唔會行唔到3200 cl16掛

3600就話唔一定超到姐

如果係咁 我選擇 hynix cjr die

我試左似係張卡問題
我用第二張RX新卡無問題

買礦卡預左玩抽獎咁 壞卡時間可以長可短

而家最平d款都係b-die
最衰個日3600 c16 b-die趕唔切買

姐係有預算買3600C15 好過買3200C14

royal貴7成價，信仰？

Royal 系列 既 ram die 特別挑選果隻來和比較新既生產批次

New Ryzen 3000 Stepping Emerges, AMD Adds Support With Updated BIOSes

Recently, AMD released a new AGESA update for its motherboard partners' BIOSes, which have been pushed out over the past few days. These new BIOS revisions reveal that AMD has moved on to the second stepping (B0) of its Ryzen 3000 series processors, meaning the company has revised the design and appears to be on track for a release in the coming months.

Thanks to some digging on the part of @KOMACHI_ENSAKA (who you might recognize for finding similar tidbits), we now know that these new BIOSes will contain support for AMD's upcoming Ryzen 3000 series per ASUS's description that reads "update AM4 ComboPI 0.0.7.2A for next-gen processors and to improve CPU compatibility."

Additional digging within the BIOS by Komachi revealed an important detail: Matisse is on a B0 stepping, which means AMD has revised or updated the chips.

his is normal, though. As processors are developed, manufacturers refine them and produce newer versions, which come with different steppings. A0 is typically the very first silicon that comes out of the lab, and a minor revision to that would be A1 and then A2, and so on. In @Komachi's opinion, the CES demo CPU would have been an A0 or slightly more revised CPU. B0 means AMD has made a significant, perhaps final, revision to what AMD will release as Ryzen 3000.

ASUS did not update all of its motherboards with this new BIOS, but it did update some boards with the A320, B350, X370, and B450 chipsets, which is a good sign for compatibility, since AMD technically never guaranteed chipset compatibility with future CPUs, just socket compatibility.

This is not the first Ryzen BIOS to contain coding for Zen 2 processors such as Matisse (the microarchitecture that AMD uses for the Ryzen 3000 series), but it is the first time a BIOS update has been released explicitly for the upcoming CPUs. Since Ryzen 3000 still does not have a concrete launch date, this is possibly a good sign the new CPUs are just around the corner. Computex will likely see AMD reveal at least some more details about Ryzen 3000, perhaps even a launch date or the launch itself (which is somewhat unlikely as AMD promised we'd be seeing Ryzen 3000 in the summer).

With summer quickly approaching, it seems unlikely AMD will have the time to possibly make a C0 revision before launch, meaning Ryzen 3000 could be arriving sooner rather than later, and with such a small amount of updates, it's possible that development for Matisse has gone smoothly for AMD.

啲燈好 J 好多

邊度可以睇到生產批次同日期？

ram 貼紙有寫

G.skill Trident.Z Royal 型號解讀

咁我咪好新

2月貨我5月果時買到4月出既貨

我都係5月買，可能呢款本身少人買，難啲清貨

其實 g.skill royal 送塊布可唔可以當眼鏡布咁用？質地係咪一樣

我條 Trident Z RGB 4000C17 18年6月

聽講新出嗰批 b-die 冇咁好超，你咪算執到仲買到上年嘅貨

trident z系列應該d料都算靚？

3200c14, 4000c17 呢啲咪靚

不是所有料都算靚 只係 G.skill 分 ram die 體質好清楚 想買好體質既 價錢自然貴D

係，唔似 corsair 咁唔清唔楚

仲有adata xpg z1
hynix samsung nanya micron

呢個就不清楚了 反正 b die q2 停産
我安心等 Samsung A / M Die

應該趁停產前買多對，以免日後新die同b-die混合用出現兼容問題

3600c15呢？

無燈不了

呢款都 ok

你又係睇中呢條? 我都諗緊狗唔狗衝, 諗左1日

樓主 Error code

暫時冇再出現，睇波冇打機，定係有record check?

去 window 事件檢視器度睇 最近既 Error

可能是硬件問題引致 （ ram 出事 ）

應該係0x0000004E
電腦已經在檢查錯誤後重新啟動。檢查的錯誤是: 0x0000004e (0x0000000000000099, 0x000000000036d00c, 0x0000000000000002, 0x0a00000000002ee8)。傾印的資料已儲存於: C:\Windows\MEMORY.DMP。報告識別碼: d3df0a07-7e77-4b72-a2ab-09a62652109a。

C:\Windows\MEMORY.DMP

唔識開

應該 ram 出左事了
Error Report 都 講左 ram 問題

係咪要run下aida64？

直接下載 Runmemtest Pro 4.0 跑 ram 燒機
AIDA64 燒 ram 冇咩作用

早排過左200%之後run第二個test, 兩個cycle就收皮

係咪calculate之後start burning就ok?

你要下載埋 memtest 軟件先
4.0 版本冇整合 memtest 軟件

有做到, 而家仲有28分鐘

free ram 5XX 正常？

Yes

屌真係有error

Error code 一早講明 ram 出事了
可以上代理了

屌, 我apex彈game應該都係呢個問題, 怪錯ea

可以去體驗聯強優質服務

你要準備買新 ram
RMA 要時間

啱啱先買咗部相機又要洗錢, trident z rgb amd應該買邊隻？ 應該3200就ok

上呢條 G.SKILL Trident Z ROYAL 銀色 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTRS RGB 鍍鉻拋光散熱器

唔係幾想畀你拉入royal教 想用返幻光戟

G.SKILL Trident Z RGB for AMD Ryzen DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) F4-3200C16D-16GTZRX 彩光超頻內存條 HK$ 1220

好奇一問其實係咪多數牌子嘅ram都要rma冇得一換一

如果香港代理有存貨就可以一換一

上面嗰兩隻g.skill係咪都係hynix die

Royal Hynix CJR Die
RGB Hynix AFR / MFR / CJR 玩抽獎

見你到話b die就嚟停產, 我係咪唔應該放棄對d41

如果有得即埸一換一 就不用換新 ram

又係喎, 傻咗

Ram Freq : 3466 @1.4
Timing : 16 17 17 17 36 60
Command Rate : 1T

小弟整左一個 Google Spreadsheet 希望各位有用緊 Ryzen 平台既用家借少少時間 分享各自既 CPU & RAM 超頻情況 該 Spreadsheet 用途只係收集超頻數據和比新 Ryzen 用户作參考資料

Spreadsheet （ 己經開放左編輯 ） ：

問卷 （如不想用 Spreadsheet 既話 ） ：

Update :

VDDP 最大安全電壓係咪 1.2v？

1.1v

Source :

同我 3600 差唔多效能...
唔明點解有啲人上 3600 無論 Read, Write, Copy 都有 55000+ ...

你好似係 cl17

3600 CL 16-18-18-38
3600 CL 17-17-17-37
3400 CL 14-15-15-35

3600c16 timing 可以再調整下
16 17 17 17 36 60

點解你唔上 3600

試左了 asus atx 板限制左

姐係點，過唔到 memtest？

如果用 b die 就 穩定 3466 3600 memtest gg
我睇埋 Ryzen Dram calculator 作者 超ram 方法 （ 上面條 link ) 睇到 c7h 底板布線用 T topology 只能 3466/3533

試下將 vddp 拉到 1.1v

更新 ： 底板布線用 Daisy Chain

有冇試過拉高 bus speed

3466c14 反正好穩定 不試 3600
寧願等Zen2 再搞

BIOSTAR X570 RACING GT8 PDF Files 出來了

留意 BIOSTAR ram freq setting 好保守 （ 2代板一樣 ）

睇news話q3 dram & nand價格有機會反彈

對應新cpu出世 啲高頻ram又炒

睇m.2個欄
如果佢冇打錯資料嘅話
即係X570自己分出黎嘅PCIE都係4.0

但暫時仲未有適用嘅PCIE4.0裝置

月尾考完試就先行入手保平安

考完 放暑假啱啱好 我就等生日 換電腦 等自己開心 始終捱左i52400咁多年

玩 3條 m.2 正D
不過呢張只係生物星板 等等 asus / msi 比較有參考價值

PCI-E 4.0? In Navi we trust

發覺自己 3466 c14 同 3600 c16 測 aida64 讀寫近乎一樣 ，咁跟樓豬 3466 c14 好過...

3600 timing 冇得再調整？
可以改中間 3個 數字 為17

美國新蛋做緊 2950x promotion

有冇人知邊到買到貓頭鷹cpu背板

哇 痴線 抵玩到核爆

可以去貓頭鷹申請的

呢個價，喺香港只夠買粒CPU

香港食水深到..

am4佢本身有跟 我想買多張ja

去本地店舖問 有冇得買

背板唔係跟底板嘅咩

蘇大媽冇上鏡

雖然真係好吸引，但真係值得入手？

揾食機值得入手
打機就...

5/27發佈Ryzen 3000 APU(12nm)冇咩特別

X570應該都要等computex先同zen2唔會先行提早
雖然我都想快啲睇到asus rog x570 impact
雖然我無錢買

5月27 apu + cpu + x570 一齊發布 出街 7月頭了

屌原來5/27就係computex
眼殘sor

我反而期待 asus rog Crosshair viii FORMULA / msi x570 Godlike ram freq support

先得4000

留意我有講過生物星板問

BIOSTAR ram freq setting 好保守

Intel會贏得
而加有3條架喇
yes到時又可以買買轉返amd

intel上到5000喇

intel 上 5000 都係要好板 好imc 好ram die 配合

Biostar Z370

ROG MAXIMUS X APEX

未驚過
不過
我都會買

所以話等 asus / msi 旗艦板最高支持咩頻率

Killer lan
我屌你老母
講錯，其實killer lan好野黎，自從五月頭有更新就無左事

deskmini 冇跟

mediab幾時開始出測試？

我用killer lan
router會死機

更新最新矛事lu
之前係玩咩都會突然斷下斷下
多謝win10

正常發布會果日公布詳情 + 送評測配置比各大硬件評測機構

問佢拎好似要錢 香港買既好似要25/35蚊

講緊扣具

我要背板ja

淘寶

buostar 呢塊x570幾岩心水

唔鍾意啲heatsink膠勁大舊

不過 Biostar BIOS 好難用

ryzen 3000粒gpu去到邊個level?有無rx560
級數？

apu ?

Navi apu

真定假?
RYZEN性能唔係好depend on 條ram咩?
如果影響真係得果1~2FPS, 咁用大約70蚊美金差價升級顯卡仲好啵

navi apu要出年先有

16C ES Sample: 2D3212BGMCWH2_37/34_N

Core : 16
Thread : 32
Base : 3.4 Ghz
Boost : 3.7 Ghz
TDP : 105W
MB : AMD Qogir-MTS

呢個 ES Sample 雖然是早期 ES 但 Show 左 Cpu 延遲在 1600mhz 是 80ns

長到痴晒線

仲有冇得改

謝

見同廠3600C15同C16相差20美金
想問b die同廠 3600C15, 3600C16, 3600C17, 體質係唔係肯定有唔同?
如果體質差唔多, 一樣咁好超, 咁買3600C17咪仲抵屌?

不過唔知你隻咩嚟, 我求其睇, 你再研究下不過聽講黃金有間嘢多呢啲配件賣

體質不同的
睇 Timing 就知道了

唔該晒

好似叫陽明

我諗住跟呢個, 天貓個隻應該就係呢個exactly呢塊背板

原來陽明仲平, 一陣去買先

Biostar X570GT8

我係新蛋買咗條
G.SKILL Sniper X Series 32GB (2 x 16GB) F4-3600C19D-32GSXKB
請問知唔知係咩die？

Hynix CJR Die

丙死

3600c19 係 體質好既 cjr die
就算調整 timing 都可以在 1.35 v 不用加電壓

每次Windows更新都會幫我裝舊版Driver，有冇辦法令Windows更新唔好覆蓋我現有嘅Driver？

window 10 ?😂😂😂

eg?

好似係提前釋出 x570 spec

2019 E3 應該 發布 Navi

等16號就知asus 想做咩

C8H走唔甩吧

你不是等 c8f?

到實際出左先知..邊塊岩玩

emoji 撚

3400 C14-15-15-35 1.4V
SOC VOLTAGE 1.1V
CLDO_VDDP AUTO
CPU VOLTAGE OFFSET -0.0875V
CPU LLC Mode 3
CPU PBO enabled.

3466 C14-15-15-36 1.4V
SOC VOLTAGE 1.1V
CLDO_VDDP AUTO
CPU VOLTAGE OFFSET -0.0875V
CPU LLC Mode 3
CPU PBO enabled.

3533 C16-16-16-36 1.4V
SOC VOLTAGE 1.1250V
CLDO_VDDP AUTO
CPU VOLTAGE OFFSET -0.0875V
CPU LLC Mode 3
CPU PBO enabled.

3600 C16-18-18-38 1.41V
SOC VOLTAGE 1.1250V
CLDO_VDDP 1.01V
CPU VOLTAGE 1.425V
CPU Over Voltage Protection +150mv
CPU LLC Mode 3
CPU PBO disabled .

pbo 有冇 offset

不過你粒u體質用 pbo 就算了
熄左 pbo 要1.425v 不了

pbo 無獨立 offset voltage，相關設定 (PPT, TDC, EDC) 已經入最大值 (999)

開咗 pbo = 3600 memtest failed.

用單數 CL 反而較不穩，相信係因為較單數 CL 之後 BIOS 會閂 gear down mode 所致

trident z rgb F4-3600C18D-16GTZRX
搭單問呢條ok唔ok

你 budget 幾多？

想睇C8I多啲

開 pbo 電壓都會維持喺 1.33 ~ 1.45V (cpu voltage offset -0.0875V)，不過最大 mhz 可以去到 4.2ghz。

閂 pbo 最穩只可以去到 4.12ghz，cpu voltage 1.425v +150mv over voltage，但超 RAM 較有優勢。

within 1000

之後用係 itx ?

ab350n at the moment
expect之後會換strix b450i/x470i

買 Royal 3200c16 /3600c18
For ryzen 果條不確定 hynix c die

終於搞撚店

光污染 btw 直立display

用左直立先知張卡幾撚大隻

依家黎講普通size了 btw 成套都網購返黎 ?

TB直立mount + PCIE線
210人仔

呢樣直立set 我買既話都係買返行貨

見唔到香港mount有ARGB所以先TB

睇黎巴打你好鍾意光污染

冇見一排張卡又唔同咗

最怕重度光污染

2個零月3張卡

今次係咩嚟

最好成部機都著哂燈

2080

Rich

淘寶買燈條自己加

2700X送既stock cooler搞成我咁
原本我係冇RGB

加燈條囉 圍住曬佢

整返副rgb眼鏡, 去到邊度都有rgb

RGB手套avengers

巴打你成套咩SETTING ?

Epyc 而家可以超頻了

比埋英文版 link :

打直張卡放
好左成5-8度

打直放 不怕整彎張卡 加上又好睇

I mean 高左5-8度

你有冇睇機箱風道度有冇可以改善到

冇 打爆哂
搞到Cpu 都熱左2度左右

MSI 中國果邊確認左 X570 + Ryzen 3000 CPU 7月7日出街 5月15號公布X570詳情

比埋 MSI 工程師 林董準備於5月15日 17：30 既直播link ：

岩岩見到，for揾緊CJR ram嘅

［ 傳聞 ］Navi 會是 AMD 版 Maxwell

當真的話navi gcn效率提升幾大吓
睇埋功耗就知可否一下追到而家嘅P/W水平

果條link 資料已經好耐冇更新到
部分 ram 已經轉左 ram die

我都係覺得，反正R7都係畀AIB當係半放棄狀態嘅話，不如喺E3索性出張最高2070Ti/2080級數嘅打對台仲好
考慮到Radeon市佔率同埋2k 144Hz Mon越趨普及嘅大勢，而家攞張2070級數出嚟嘅話實在太保守

但產能

你有沒有 ddu 先 ？

display card driver uninstall

試多幾次

jack 巴打， 各位水amd post 巴打

我想出條Zen 2 未來list

1. 請問你地估會唔會出到16cores
2. 如果mem clk == if clk, 請問ram 超盡會係幾高frequency, 我估3600∼ 3800mhz
3. 請問12cores 同 16cores zen2 超盡會係幾多GHz, 同埋功耗如何？
我估12c24t 超盡會係4.5ghz, 功耗260w∼320w
我估16c32t 超盡會係4.5ghz, 功耗300w∼380w

自己用？

出來都係投名狀
比d投資者睇架者

傳聞有 Navi 20 要明年

按照ps5進度
明年係合理推測

今年 E3 應該有 Sony M$ 出現係 發布會度

未來list, 出list only, 未必自己用

可能要麻煩你俾埋條好ram suggestion 我

等5月27
lisa姐應該會有d hints掛

一日未出到真正spec 都係白講

我只知道 X570板一定好貴

pcie 4.0

到出果陣就知值唔值b550->x570

到時ram都貴埋一份又可以繼續等

B550 有排等了

出x570果陣會介紹埋d 平chip有咩功能架喇
唔洗等實物嘅

留意返平既x570板可能出現chipset chip 過熱問題

屋企仲有d陳年單heatpipe heatsink專係比chipset
唔怕
以前x48 30W都係咁用喇

普通 hynix ram 已經出現降價了
如果等 Samsung b die 就....

不過 b die 已經 準備 q2 End of Life 之後 Samsung只出 A / M Die

未來list 無把握係唔會出
一出就99%準

我自己會揀埋板

ram 要有人開始砌32gb ram 先止跌
而家差唔多，有成季俾你買又可以等black Fridays

Zen2 CPU 最新 BIOS 更新了 Downcore Control setting

繼續等X570M

咪FF咁多

燈下先

U都未有
版都未出

但我已經買左RAM 同SSD

我自己到時只換 cpu mb case 3樣

我要換 版 U RAM SSD PSU

993

994

995

996

997

998

1000